Sel 9 mal Junil 1871 ollid kohto päewal koos Purdi Koggokonna kohto wannem Andres Juntsoon Körwamees Mart Wenno, assenik Mart Rebbas.
1) Koggokonna kohto körwamees Jaan Södi kaewas, minna kauplesin kewwade 1870 üks näddal pärrast Jürri päewa, et An Mustel piddi mind 1 aasta tenima ja läks 1 näddal enne kündla päewa ärra palga piddi sama 2 tt willo 2 särgi kolmed warrokad, 1 kampsun 1 takkone selik 1 kuub selle kaupaga kui aasta täis saab ärra wöetud. kingitust hantsin 1 rättik, 1 paar kintid ja ühhe walge rättiko warrastas ärra olli temma pesta. Keik need asjad sai kätte 13 näddalid jäi aastast putu. Nüüd läksin kube taggasi pärrima. Siis söimas mind wina wargaks.
An Mustel tunnistas et palgaks lubbas Jaan ühhed willarutalesed reted, 1 takkone selik, 2 särgi, 2 tt willo, 1 kuub, Rättiko kingis 13 näddalid aastast puto jäi selle ette jäewad need riited, ta riidels minnoga sest ma ärra läksin. 10 ehk 12 aastad taggasi ollin minna Jaan Tigiga korral, se on surnud. Siis öhto kel 8 tulli Koero kihhelkonna mees ja Jaan Södi olli wina kögis, töi ankruga wina wallas puddelist peale, arwata 30 topi suur, ja handis selle mehhele. Ja Marri Ulla räkis et Hiri Tönnis Lauri on Jaaniga tüllis olnud, ja piddand moisa minnema ülles andma et Jaan on wina wötnud. Talwe ütles Jürri Korjus, Södi Jaan on ommaninnaga iggal pool warrastand wina, Hiri  Tönnis piddand ta peale kaewama kui talwe opmanni rahha otsisid. Ja kui Jürri Korjus walletab, siis minna walletan ka.
Marri Ulla tunnistas minna sest asjast ei tea, egga olle kuulnud, ei ka räkinud Tönnis Lauri tunnistas minna ei olle Janiga tüllis olnud ja pölle ka sedda asja suggogi kuulnud, minna mitte ei tea.
Ni kui An Mustel kaewas sai ilma kokko räkimatta Marri Ulla ja Tönnis Lauri kutsotud.
Jäeb polele.
